Ükstuhat üheksasajandammal aastal Lehekuu üheteistkümnendammal päewal tuliwad Kõrgesaare Kogukonna Kohtu awaliku koosolekule Kõrgesaare walla liikmed Kustaw Pawli p. Elend, Jüri Kustawi p. Peterson ja Juhan Andruse p. Malk ja palusiwad enda keskel tehtud järgmist suusõna lepingud üleskirjutada:
"MIna, Jüri Peeterson müin omale ostetud 30 Paastu kp. s.a. Heistisoo wabatkoha ehitused ära kõige selle kraammiga, mis lepingus seisawad ja selle rahast eest mis ostu kaubas seisab kakssada üheksa kümmend rubla eest, üheksa kümmend kas rubla mis makstud on maksab Elend mulle tagasi ja üle selle wõla ükssaada üheksakümmend üheksa rubla, mis minul endise koha omaniku Juhan Malgale weel wõlga on, maksab Kustaw Elend, minu koha ostja, temmale wälja 18maks Aprilliks 1901 a, nii et minul selle koha juures enam mmiski tegemist ei saa olemma 14mast selle kuu päewast saadik
Jüri Peeterson [allkiri]
Meie Juhan Malk ja Kustaw Elend ommalt poolt, tõendame, et Jüri Peetersoni poolt ostetud 30 Marzi k.p. sell aastal Heistesoo Juhan Malk koht kõige sellekraamiga, mmis kirja lepingus No 92 sees seisab jäeb meite oma kokku lepimise järele Kustaw Elend kätte ja seisab Elend selle wõla eest ükssada üheksa kümmend üheksa rubla eest kunni 18ma Jüri kp. 1901 a., mis termini ajaks kõik wõlgnew summa peab makstud saama.
Kustaw Elend XXX
Juhan Malk XXX
Selle kauba lepingus nimetud inimesed Kõrgesaare walla liikmed Jüri Kustawi p. Peeterson, Kustaw Pawli p. Elend ja Juhan Andruse p. Malk on Kogukonna Kohtule palelikult tuntud ja õiguse omanduslikud aktide tegemise juures, mis Kohus oma allkirjaga tunnistab.
